\begin{aufgabe}{Brouwersche Gegenbeispiele}
\begin{enumerate}
\item Zeige: Falls jede (schwach) monoton fallende Folge natürlicher Zahlen
stabilisiert, so gilt das beschränkte Allwissenheitsprinzip.
\item Zeige: Ist jedes Ideal von~$\ZZ$ endlich erzeugt, so gilt das Prinzip vom
ausgeschlossenen Dritten.
{\scriptsize\emph{Tipp.} Betrachte für eine Aussage~$\varphi$ das
Ideal(?)~$\aaa \defeq \{ x \? \ZZ \,|\, x = 0 \vee \varphi \}$.}
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
